[一帶一路盟友]土耳其里拉崩潰即時討論區

今朝又裂口爆跌，現報 6.8里拉兌一美金，今朝曾見 7.2
財長(總統個女婿 )話會有新措施，有傳係強制結匯

周線圖

八月抽升咁多

一日三成

一星期呀 sosad

美元強勢，新興市場資金從區內不斷流走，今年迄今，里拉兌美元瀉41%、阿根廷披索挫36%、俄羅斯盧布、巴西雷亞爾、南非蘭特亦跌12%至15%。主要貨幣兌美元錄得上升的，只有日圓年內漲1.7%，人口最多的中國及印度，離岸人幣年內倒跌5.2%，印度盧比則跌7.2%。再冷門一些國家如智利、菲律賓、印尼、波蘭甚至匈牙利，該國貨幣兌美元年內亦跌6至8%。
里拉急瀉，導火線固然是美國特朗普政府打經濟戰，但背後所意味的，是今次美元萬劍歸宗的陣地戰，無可避免令整個新興市場出現大規模走資潮，港滙近日再觸及7.85弱方兌換保證，熱錢亦已悄悄地走了，不屬新興市場的港股港滙，因資金易入易走，所受到的衝擊，或是大家想像以外。

紅線既地方已經一個一個倒下

要土爆了

想留意既可以裝 IG market 開個 demo account 睇

火雞人信真主

食樹皮都得
想爆無咁易

同支那人一樣
一日有啖飯食
一日都唔會支爆

支那好快都係咁

冇事，講左幾十年

同場加映俄羅斯減持美債
The country's holdings of Treasury securities declined 84 percent between March and May, falling to $14.9 billion from $96.1 billion in just two months, according to a U.S. Treasury Department report released July 18. However, Moscow's holdings are eclipsed by China and Japan, both of which own more than $1 trillion in U.S. government debt on their books.

高質post留名

其實好多新一代土耳其人私底下係唔信回教
做禮貌係滿足家庭同公司老屎忽嘅壓力

岩函公怖政策，死唔認輸，又黎過

還比中國的債咁就炒高左好多啦，死梗rt

支那投資邊度，邊度就爆

#Erdogan today:
1) Threatened industrialists for dumping their Turkish lira
2) Threatened businesspeople for not selling their products
3) Threatened the US with consequences in the region & on the US soil.
4) Threatened with slashing interest rates as opposed to expectations.

仲未捨得跪低

威脅沽里拉嘅工業家
威脅嗰d囤積居奇嘅商人
威脅美國，仲暗示本土會有事
最搞笑係咁貶值仲威脅要減息，仲要貶得唔夠......

美國有美金，我地有真主

當日打到世俗派軍人死果班平民餓死未

very good
加強走資

美國由e刻就算乜都唔做 土耳其都捱唔到一個月
期待侵侵發多個文 今星期再推多30%

依班乞衣最後又咪怪美國

傻尻先會搞尻美國本土
唔滅國都比美國搞到倒台

又準備鎖國

人地餓死咗上天堂有72個處女等緊佢

真焦土

比佢地享受耐啲啦

走遲啲都死，俾你走唔走
分鐘計

LM

土豬

快啲退出北約大返美國

要土爆唔係咁易，因為佢地有真神。

鎖國未

搞美國本土，佢想做拉登2號？

美國大殺傷力武器﹕美元、Trump Twitter

今朝見CCTVB news報話里拉回升
又話堅決唔同美國合作

72個欣宜處女

CCTVB 嘅嘢

個主播仲懶係義正詞嚴咁講

CCTVB: 美國內外交困

今朝EM全線出事

火雞，南非，印尼，下晝到俄羅斯

我覺得Istanbul 遲早變殖民地

歐洲銀行借左錢出去影響大唔大

tvb 視野

土耳其好彩唔係歐盟成員

收唔返

其實我覺得侵侵唔應該開咁多條戰線
集中對付左最仆街果一兩個先，細果班見到咁好快就淆底自動投降

火雞其實係大仆街黎

呢個我都知，支那班友都屌緊幫唔幫好，佢地話火雞係東突大本營，想分裂支那

之前對付俄羅斯一個都搞唔死佢，就係因為其他國家不斷送錢俾俄仔，今鋪一次過搞哂成個邪惡軸心

全球仲印緊銀紙俾美國做彈藥

而家美國好有當年列根大美國主義，堅決同共產開拖feel

順水推舟姐，唔係嗰個國家百孔千瘡，邊有咁易推跌匯率

俾人睇小左10年，仲話美元地位不保，個個都想搞貨幣結算，佛都有火

支那話要印銀紙應對wo

點解一路一帶沿路都係垃圾

一齊貶值

土耳其樓抵買

呢d咪斷章取義
就算fake news 都未去到咁冇專業操守掛

係都踢佢出去

有冇ching 9月去土耳其旅行？

其實土耳其呢幾年都政局不穩
政變前曾經有暴動同示威，點知最後不了了之

物以類聚

但之前軍事政變失敗左
唔係好覺新一代土耳其人唔信回教

lm

Lm

火雞唔係北約成員咩？ 又有美軍基地
最近又有收咗部f35a 美國佬唔驚佢出賣啲機密俾俄佬

換左獨裁總統嘛

回升0.001都係回升

賣出去的機 實留一手

香港如果脫勾都唔會差得遠

A型而已 f35重點係b型同c型

今次唔同
Trump用經濟戰入手 淨係入口通漲已經玩死晒呢d國家
d垃圾獨裁者根本唔會有辦法迴避到

但都係唔肯賣比台灣

土耳其無事的 咪以為佢係阿拉伯國家至得
in fact唔少土耳其人都唔太鍾意阿拉伯人
詳情：arab revolt 導致土耳其差D比英法瓜分

得罪講句
F35套野好撚值錢
支那俄羅斯拎到實機的話，用黎改良雷達、新機研發都好有幫助

如果係落實到經濟學家官僚體系, 應該仲有得救, 但獨裁者好多時都係跟個人意願同民粹/民族情意結去做事

土以其如果經濟出問題 仲有無咁多人support佢呢

F35用左部分F22技術
唔理ABC型，俄佬贏国都一定想要

大佬全世界都知你有鬼點賣呀

又咪俄佬同支那

都冇交貨

睇咗old new

係我睇錯
國會得個講字

準備打聖戰就真
土耳其都比isis 同化得7788

AH-64E都照賣啦
賣得嘅都唔會怕

你睇到戰線好多條
眼明就睇到
文明社會只有兩個敵人
一個夾硬嚟
一個偷呃騙

我指國內支持者

個日睇完我心諗，究竟個班友個腦裝咩
上面仲話佢係北約
歐盟啲銀行直接受害都冇聲出
而家仲要唔俾開 swap position 做對沖

部F35 重係美國
再咁攪發真係收返

有冇事同佢係阿拉伯人、波斯人定土耳其人有咩關係？

d土豬的確會，之前政變咪咁囉

人哋總統叫佢哋將所有外幣換里拉
跟佢做既一起身又唔見 5%

好似升左
頭先google 7.02 f5變左6.85

快過心電圖。IG 價差由四百點拉開到一千點

呢張分鐘圖來？

係
呢張激啲，一秒圖

幾時到大陸

一秒一百點屌你

大陸過多兩三年鎖蟈唔玩了

屌 唔撚驚

就快
支共先得4000億美元(可動用)
其他美元都係外匯佔款,包括美債
支共糧食入口就要用美金
兩三年就燒晒

希臘光復君士坦丁堡

見香討話會用人仔做貨幣

美國佬仍

人地畀阿叔阿伯打J啫

問班臭閪支那賤蛆銀行戶口轉晒冥幣未?

人仔一樣狂跌

夾上

夾條毛
你睇下年頭到依家跌左幾多

央行插手,人仔好似升翻

識玩，直接quit game冇得輸

鬼唔知咩 on9

五毛專用電視台

一路跟美國硬碰硬, 人仔唔頂得好耐

千古一帝特朗普

向其他國家既人眼中佢係一個流氓, 但美國人心中一定係一個務實愛國既總統

傾國之力都要保七

d人成日話侵侵係twitter鳩up
事實上最識玩twitter係佢, 將twitter變成 武器/ 試水溫工具 / 對抗fake news盾牌

佢係twitter鳩up愈多, 愈多人要follow佢twitter拎第一手風向, 之後佢個twitter影響力愈大, 係一個良性循環

呢d係佢玩娛樂圈(拍The Apprentice, 玩wwe) 咁多年學識點draw attention, 再將之influence社會,再從中得益 (做左總統就係影響世界)

成件事 極低成本, 極高效益

反觀希拉莉選舉個陣跟風玩 Mannequin Challenge 以為自己好潮, 實際上係冇效果, 好多人睇完就算

侵侵自稱iq156 睇來係真(iq156=叻過99.99%人類)

做到一個咁成功既商人都唔廢得去邊喇
再者佢根本冇必要去接總統呢個三煞位黎做

你叫誠哥做特首佢都采你有味

1. 真愛國. 老坑+讀過軍校 有愛國情懷
2. 做完總統都75歲, 唔使留後路比自己 (黑馬 做完總統先得 55-56歲, 要留後路比自己享受人生)
3. 本身有錢, 好難被人買通
4. 想名留千古. 佢都72歲+本身有錢, 生意都交晒捧比佢個仔. 錢對佢來講唔係最重要

強制結匯

係咪要出埋外匯券?

俄佬拋美債係咩玩法？為啖氣？

又咪燒外匯

讀得ivy league 算係咁

建立番個歐亞屏障？

Constantinople

希望阿拉伯或伊斯蘭世界收皮

第三世界既信仰應該永遠留係第三世界
比啲野蠻種族強大起來後果真係可以好嚴重

成個East Thrace

用特首黎同美國總統比
可能誠哥想做國家主席呢

佢地唔使強大
只靠一味係咁生仔再出口就已經玩死你地
簡單黎講即係改變其他國家人口結構

里拉升返哂，出左乜蕉？

唔覺有錢到呢個地步既人會想做

勞碌半生做到富可敵國
又要返去抺黑同權鬥

土耳其收皮嘅話
土耳其人會係德國建國

多咗公眾人物用twitter發佈消息 唔知係咪受trump影響

大家等緊侵侵出 tweet

又夾上

聯繫匯率頂到幾耐

最慘今次原因係要救個牧師
連班左膠SJW都唔夠膽講野

我都唔明火雞為左個牧師撐到咁恆做乜
好似支那咁投降代表以後冇得打茅波就話有理由同美國撐落去啫

火雞放個犯
話係皇恩大赦又好，驅逐出境又好
都唔會太樣衰，之後好快冇人記得啦

侵：美國政府不會放棄任何一個國民

當你在海外遭遇危險 不要放棄
請記住 在你身後 有一個強大的祖國

美國真係做比你睇咩叫霸權

真正原因是親中國死，土耳其同伊朗是打中國組合拳之一，要封死中國石油供應及打擊一帶一路！

馬來亞就醒！

馬來西亞首相馬哈蒂爾訪華前夕接受美聯社專訪時透露，會尋求取消由前任政府批准的兩項中資基建項目，包括去年已動工的東海岸鐵路以及兩條能源管道合作項目，涉及逾200億美元資金（1,716億港元）。

「我們不認為我們需要這兩個項目，我們認為它們是不可行的。

要飲美國/西方奶水就不能幫中國！

火雞要面囉
經濟政局本身唔好，轉移視線嘛

當地Kurdish 應該畀人打壓得幾緊要下

仲要人將屋企啲美元同金銀換做里拉，傻嘅先陪佢癲

英鎊點解會跟住跌?

鄂圖曼帝國點可以同美國妥協丫

火雞用牧師做借口反抗美國，靠近伊俄，美國用牧師教訓火雞

快d call Jihad,華盛頓太遠打住耶路撒冷先

以色列：

以色列:整多獲6日戰爭等我霸哂成個中東

北韓個個打直入打橫出 最後都冇人記得啦

個學生係條黑鬼救人不力啫
侵侵救左三個行番出黎，再加五十六條咸魚，光榮回國
牧師生死侵侵佢唔在乎，總知你有我國人質係手，你就等仆街，雖遠必誅
我有個咁既總統，我講野都大聲啲啦

人仔又走番去 6.9 了
下晝個時跌落去 6.87， 個股市係咁上
一收市就黎陣

呀蘇丹玩緊強權呀
唔整個強人形象點玩得起nationalism
今次借美國牧師被拘留黎出手實在聰明
btw 加鋼鐵關稅唔係施壓既一部分黎
白宮講左之後出既措施先係真正針對事件施壓
所以有排佢地驚

成日講保7，上幾個星期就話保6.7
已玩完

中、俄同所有學佢地啲國家(例如火雞)都係行普京模式
將民粹式民族主義(即係義和團？)同經濟發展/國家資本主義縛埋一齊
你順風時就雙帆並舉互相推動
但你唔順時就係火燒連環船
經濟同國家/民族主義互相縛住唔郁得

你而家唔投降放人
按資本主義邏輯行事
救返經濟但民粹式民族主義就會冧
你死頂住民粹式民族主義唔投降，就個經濟冧
所以而家無得救
呢個係當初選擇行呢條路時必然會遇到的後果
所以話Erdogan低能係無用的
佢所謂經濟低能的舉動
其實係民粹式民族主義合理的舉動
反之，經濟合理的舉動
就係民粹式民族主義低能的舉動
所以佢任何選擇都只會係無用、低能、無解...

結論：無啦，等死啦火雞/ Erdogan...

鄂圖曼復辟 make ottoman great again

好明顯呢條友係唔識經濟
內閣人材凋零，多數都係親信
睇佢任命女婿做財政部長就知
就算trump個女都唔敢做到咁高官，頂多公關下就算

唔識經濟學仲要插手央行事務，呢樣野犯左自由市場大忌，唔搞佢搞邊個

我覺得唔係唔識經濟事
而係佢地就係唔認同、唔接受自由市場經濟
佢地啲怪異又暴力嘅經濟決定
其實對於(透過獲得民粹式民族主義)鞏固威權/半獨裁式統治呢個目的言
係相當make sense 的
問題只係「民粹式民族主義」同「經濟發展/國家資本主義」縛埋呢個目標唔make sense啫

一黎啦
二黎巴打都有講，佢玩民族主義一定要行個人崇拜
所以其實佢一定要出面開口講
只係話要向中央銀行施壓都講埋出口就ON9左
不過國內保守主義崛起，都係無咩未來

好簡單，唔識用人
疑心重同剛愎自用囉
睇個樣佢本身冇咩領導才能

只係利用nationalism 甚至extremism 去煽動國民，意圖掩飾經濟唔掂嘅事實

而家差在幾時稱帝

睇佢幾時會再屠殺Kurdish
因為要搞nationalism 就係要對付境內嘅異族或者異教徒，即非遜尼派muslim或者基督教徒，美國傳教士就係後者

唔係奧巴馬係阿拉伯之春+叙利亞單野做錯哂決定
埃爾多安就唔會咁樣上到位再將火雞推向死位

啱 強制結匯
土耳其人係要管的

其實侵都係民粹主義，只係上面堆垃圾國家靠愚民政策同個人崇拜先維持到，侵係開明民粹主義，美國有嘅係實力

追post

唔洗擔心 火雞同俄佬係世仇

現任總統親俄

黑鬼果陣Obama fucking care
而家侵侵就真係care喇
火雞on9走去同美國冚
火雞全國有乜會入口美國 美國一停啲優惠 即死
根本雞國係靠美國養 唔明憑乜咁串

一係打仗

真係土耳其

個白痴仔唔記得左美國係土耳其製最大鋼材入口國
美國經濟好到有咩撚所謂。。。我GDP跌 0.5% 你就爆，佢有4.x% 本錢，拎兩個%出黎晒你冷，係成間瑞士銀行本票都唔夠啦

都同意
不過都係近年來因利益及局勢先親俄
傳統經濟、地理、軍事上係競爭

佢一屠殺Kurdish 就有位入

以前係世仇先入到北約，而家日日同普京做朋友

The lira has lost more than 40 percent in value this year over fears about the handling of Turkey's overheating economy and a dispute with the United States over the fate of a jailed American pastor. However, concerns over the sell-off in lira has hit markets assets across the globe, including knocking emerging market currencies to multi-year lows.
The South African rand was the biggest affected, plunging by more than 10 percent at one point before recovering to sit at 14.51 versus the dollar. The rand is now weakened to levels not seen since 2016.
The Indian rupee weakened to an all-time low of 69.62 per dollar in early trade according to Reuters data before recovering to 69.695 following the actions of the Turkish central bank. Reuters also reported that the Indonesian rupiah touched its weakest level in nearly three years before the country's own central bank intervened to support the currency.

支那輸出炸彈

抵撚死啦
個個圍堵支那你走去合作

佢最蠢係威脅會對美軍採取軍事行動
你試下傷到佢

搞土耳其駐軍？

用美國製既野打美國
要幾癲先講得出

到時失靈就搞笑

btw, 其實當年反侵大行動，會唔會係呢班利益者搞鬼

同歐債危機一樣

仲有一點要補充
土耳其依家有300萬難民，土耳其經濟唔掂既話，你諗下
仲有歐洲銀行好鬼多lira資產，歐洲今次真係仆街

又沖緊上7啦

btw土耳其F-35A所謂交貨只係係美國本土內由Lockheed Martin生產方人員轉交俾土耳其機師係當地試飛
冇一架真係飛左返去土耳其

到啦到啦
人仔衝DH 6.9 啦

到南非幣

好睇 幾千點上落

有人做野

秒線圖
我睇緊啲咩

TVB有野報

睇咁耐外匯未見過咁癲，秒秒上落過千點子

想拖死歐洲經濟引發支爆?
因為一帶一路最後目標就係歐洲
堆東歐國家嗒晒糖，等收皮

英國又Brexit, 應該得返法德同北歐瑞士奧地利撐得住

spread 都成千點 一開就爆倉

話時話，d大鱷有冇捕住土耳其

真主親不及美金親呀

好撚精彩

今次係聯儲級去玩爆人地個場
大鱷應該唔會自己落場玩，最多幫美聯助陣

Erdogan真係玩火自焚

立陶宛15年開始用euro,火雞一直都想入歐盟,而家

不過波羅的海三國親唔親支？
以我所知捷克而家成日奶共

歐洲今次都幾難避
對美國黎講佢都幾樂見
不過英國依家脫歐又好似幾好時機

英國人真係有遠見

爆未

倒升緊

政變之後恢復死刑就冇可能入歐盟啦

今次直入棺材都得
Btw,今次侵侵真係完美咁展現左美國係各方既實力都係萬夫莫敵 同時多條戰線都係輾壓式ko對手

英國佬政治近百年都好似無乜點錯過

最錯都係失左香港

今日條bar咁古怪，有人大手放美金呀？

Pakistan, Qatar and Kuwait

對英國佬來講，老鄧個賤種講明出兵搶，與其比你搶不如賣個靚價
英國佬係支那勃起個段時間抽左幾多油水
邊有錯 係香港人幾時都係人地既棋子同貨物慘姐

睇黎今年環球政經都幾大獲

係實失靈 美國賣出去d軍火好似有行門
英國阿根廷為福克蘭群島 聽聞cia有暗中搞到阿根廷d導彈失靈

支爆？
土爆？
伊爆？
貿易戰，縮表，經濟週期開始轉recession

不過咁，港樓唔受影響

而家真係買港樓最好時機

好想睇外匯走勢
有無咩app 即時更新

爆咩先
老美邊有事，啲錢走就要買野
換左美金咪買美股囉

屌

我話撚知火雞跌條柒

又話金融風暴

可以退守買債券，唔一定買美股

其實現實係，英國佬係支那並無太多利益得到
到最後最大得益既只有德國法國之類
根本就打錯哂如意算盤
但話分兩頭，如果無失去香港英國今日不至如咁潦倒

冇啦啦點風暴，美國佬同佢啲盟友仲係新高位附近
家下係技安打人，企佢後面就有飯開，阻住佢就出大炮

直情係計錯晒數
有香港做棋玩下手 R 到仲多啦

有咩錯，人哋重視英國利益多過香港利益係正常。

法、意、西三國都好多。西班牙尤其大鑊

直接輾過
美國真心型

將臭港睇到咁大

侵侵我愛你

你今日唔上,下年貴幾球

港樓又可以爆

升

留名

台灣太多共碟

仲諗住收左檔唔行
點知又準備黎陣
人仔同佢一齊上落

人仔終於見 6.9

100 v 90年代終於來臨

人行重唔干預？

再干預d外匯冇架喇

一帶一路

港豬又可以瘋狂淘寶了

ios 有冇類似app? 見唔到ig market

我頭先有懷疑過佢出手幫火雞 如果係真就慘了

埃爾多安都戇鳩鳩
話利息係萬惡
但搞到土耳其通漲超勁

侵侵一陣發個文又跌落卻底

土耳其物價有無同事急升？ 可以考慮去旅下

土耳其物價有無同時急升？ 可以考慮去下旅行

200%

持美元做大爺

治安遲早出問題

賣家產打二戰同援蘇，間接令自己無晒殖民地

remove kebab

伊斯蘭教覺得利息係咁

算啦
個陣獨善都無用
同埋colony 解放都係時間既問題

做二五仔食兩家茶禮要付出代價

話晒都係世俗化國家
話時話土耳其啲 Eurasian 囡囡幾正

其實咁多國家做例子 唔明點解仲會有人話香港要同美金脫勾

加息都要繼續啦

冇乜點錯過
咁都講得出

背後大佬跟美國定大陸

就算無二戰，英國殖民地都會玩撚完
民族主義以個大勢興起，英國可以做咩？

等睇破7

而家去土耳其好撚正

二戰介入個時機其實係錯左
太早介入損失太大
但係講失去殖民地就得啖笑啦
打完仗之後個全球大氣候就係解放同去殖

英國對比其實殖民地大國其實已經做得好好

歐洲病夫已爆，東亞病夫爆炸還會遠嗎

到 bitcoin 啦

講就叻,有料就去就,晒氣喇

英國佬最成功係賣香港
80年代初英國經濟差到仆街 賣完之後經濟不知幾好

歐洲病夫都有名你叫㗎啦

回番去6.8

經濟好唔係因為賣港，唔好攪錯

英國佬賣港之後食左改革開頭啖湯

去到玩好多野都要用美金,
熱氣球200US 一位..

最新消息：土耳其兩架係美國本土嘅F-35俾美國政府查封，土軍機師俾人趕返國，而且最新一份NDAA已經禁止左LM再向TAF轉交任何新F-35

抵死
去買SU35啦柒頭皮
btw twitter 同埸加映

TUGRUL KARACA
@KARACATUGRUL

Replying to @BabakTaghvaee
Don’t get too excited... TURKEY will get the planes

美帝發怒了

冇錢點干預

之前話不針到中國係依個意思...

要打WW3了

轉買俄國戰機

等大家認識下近年土耳其既經濟及里拉下跌原因

呢個真

英國起碼重有個大英國協維繫住各殖民地
而且好多小國獨立左之後都要靠英國搵食

賣完港第一個入支那既西方國家係英國喎 你唔好搞錯先喎

燒咗幾多美金先去返6.55

Ban apple 咁好笑

有美國唔信 走去粘俄佬 火雞痴撚線

咁撚貴

咁搞法會唔會整個股災出黎

軍事政變係唔想政府伊斯蘭化、行原教主義
政變衰咗，土耳其而家想行原教主義

當年要聯中抗蘇，香港就係最佳大禮

有人幫拖架

每10年一度金融風暴又再嚟啦

之前仲向支那買導彈

可唔可以有D常識?

支持疆獨基地係土耳其
支持藏獨基地係印度

呢個國家都唔可能同中共有戰略合作

土耳其話晒都係伊斯蘭世界強國
被TRUMP搞係好正常

仲有, D難民係去歐洲, 唔係美國
TRUMP先唔怕土耳其

俄羅斯都有伊斯蘭恐怖份子問題
背後亦都係有土耳其影子

當年土耳其夠疆射俄羅斯戰機, 俄羅斯公布土耳其同IS背後有交易
而且土耳其唔打IS只打庫爾德族軍隊

土耳其只係另一個伊朗
所以TRUMP先唔會信土耳其同中俄會FD

呢個世界上只會有交易 唔會有FD唔FD

但係值
奇石林堅靚

如果美國在乎宗教 既第一個就搞左沙特
實際佢只在乎聽唔聽話

左癌國冇人敢出聲

英國最失敗就是賣咗香港

因為要奶共及是政治任務

USD/TRY (USDTRY=X)
CCY - CCY Delayed Price. Currency in TRY

6.467+0.089 (+1.402%)
As of 5:47AM BST. Market open.

跌返去6，埃爾多安叻仔，鄂圖曼帝國萬歲

唔知係唔係陷阱呢

燒左幾多錢先升返

唔頂得幾耐
仲加美國稅
美野出返招 又再跌過

一脫勾準備變冥幣

正確

在乎利益

所以因為一帶一路要搞得成
中共一定會幫土耳其

不太可能

土耳其咁大個經濟體
點救？

咁講，柒頭戴露喺中國乞衣都識
喺”沿露”國家，就比如土耳其，
國會議員都未必有一半人答到你大概係乜

【土耳其危機】土耳其加徵關稅報復美國 里拉大漲6%

土耳其美國持續交惡。土耳其宣布，向美國進口汽車、酒類、白米等產品加徵關稅一倍，以報復美國制裁措施。土耳其里拉今日走勢反覆，兌美元曾跌3%，其後一度大幅倒升6%，升穿6算至5.97水平。

土耳其副總統奧克塔伊（Fuat Oktay）在Twitter發文，稱土耳其是基於對等原則向美國貨加徵關稅，應對美方故意攻擊土耳其經濟。

美國白宮官員則透露，美方要求土耳其釋放牧師布朗森仍未有進展，美國立場十分堅定，總統特朗普100%堅持要帶布朗森回家。

官員又稱，如土耳其數日內仍未有回應，美國會採取下一步行動，方法很可能是另一輪經濟制裁。美國會一直施壓，直至看到成效為止。

到南非同其他 emerging markets 了

人仔 6.94

迴光反照

再跌未

卡塔爾千億施援 土耳其里拉再抽升
國際 02:30 2018/08/17

土耳其獲重要盟友卡塔爾施以援手，刺激里拉急升收復6算，連升3日在望。土耳其財長阿爾巴伊拉克（Berat Albayrak）亦通過視像會議，強調資本管制從來不在政府計劃之中，以及銀行近期並沒有大量存款外流。

土耳其總統埃爾多安（Recep Tayyip Erdogan）周三與卡塔爾國王塔米姆（Tamim bin Hamad Al Thani）在首都安卡拉會晤，卡塔爾同意給予土耳其一系列經濟項目、投資和款項，共計150億美元（約1,170億港元）。路透社引述土耳其政府的消息稱，卡塔爾的資金將注入土耳其銀行和金融市場。

消息刺激土耳其里拉進一步上升，周四最多升4.2%，高見5.6968兌1美元；由周一低位7.2362兌1美元計，里拉累積反彈逾兩成。

▲ 土耳其總統埃爾多安（右）周三與卡塔爾國王塔米姆（左）會面，卡塔爾同意投資當地。（法新社圖片）

卡搭爾是咪之前比人圍封佢空域嗰個國家？

畀咗個春袋畀人揸
塊面黑到

係 岩岩先係 UN 打嬴官司, 理據係違反人權阻人團罪
佢中東冇盟友，無法啦

唔怕激嬲侵侵咩？

驚都冇法架
佢要殺出重圍搵國家係區內撐
咪科水囉

侵侵表示 好野 又燒佢一千億
燒埋之後土耳其仲唔萬劫不復
美帝0成本 發個帖ko左兩個國家

中國同美國下星期展開貿易談判

又警告美國，即跌7%

土耳其航空平咗幾多😂😂😂

穆迪將土耳其信貸評級降至垃圾級別

Turkish court rejects U.S. pastor Brunson's appeal for release: Haberturk

[url]
[/url]

唔放人

垃圾

繼續仆

睇佢都唔會屈服架啦
等緊侵出新招

即刻買機票去歐洲

五毛研究許楨繼續另類平行時空

中国人唔打到扒曬係地都唔會認輸。

火雞航空用美金計價

不過都有可能即時減價增加cash flow

咁仆街就祝佢早日執柒咗佢

我怕佢俾人封某啲野渣

A 型都有隱身機密，佢個涂層。

繼承列根反共遺願

換做一男子貨幣減少美元的影響。

措施永遠敵不過大市
只可以將形勢減慢而不能逆轉
上到 6.4 了

繼續睇戲

繼續跌

6.5 都黎緊
亞軍廷窮到要問 IMF 借三百幾億港銀

6.6

正，又嚟過

埋位啦喂

好似話火雞呢排假期

點解俄羅斯會減持美債？依家美元進入加息周期，持美債唔係有著數咩？

法國左膠總理叫歐盟審視同俄佬關係

佢同人講話佢哋有 alternatives

放埋三十日就放完啦

TRY

CNH

HKD

6.75

又一日幾千點

埃爾多安真係不知天高地厚

獨裁政權嘅特點
覺得自己可以戰勝市場

USDTRY is moving upwards for a fourth consecutive day and what is worst, the move is now accelerating and may continue to do so without proper backstops, points out Cristian Maggio, Head of Emerging Markets Strategy at TD Securities.
Key Quotes
“The lira is approaching the critical 7 mark and, with the sell-off gaining momentum, could easily break above 7 by tomorrow.”
“USDTRY could soon be heading towards the all-time high on Bloomberg screens of 7.2362. Erdogan's comments today do not facilitate normalization.”
“The market remains free to put upside pressure on USDTRY ahead of next Monday's CPI data for August. Inflation could reach and breach 17%. Even if CPI comes in tamer, by year end, we think, it will still head to 20%.”
“The CBRT is still not free to hike rates and has, in fact, increased rather than reduced TRY liquidity in the banking sector in the past few days - this could be recipe for disaster.”
“With USDTRY out of control, we expect negative spillovers into ZAR, RUB, MXN and BRL (the highest betas to TRY moves, but PLN and HUF also exhibit a high beta).”
“Asia FX is the defensive trade at the moment, especially in light of the CNY-defensive measures recently announced in China.”

6.8 已到

一定投降，越遲死得越金

土耳其無花果平左好多

惠康$37.8有2盒

人仔又去番 6.85 了

大陸控制人仔真係幾勁，好似無限金錢咁

點勁都輸俾市場
咩措施一出唔夠幾日就歸番位，仲要蝕晒章

睇下美國幾時再出招

新疆單野近排咁揚已經好值得西方出制裁

亞軍廷

又爆緊上去
訓醒會唔會破7

【又有危機】阿根廷披索急挫16% 央行調高利率至60厘

全部同大陸有關係都出晒事